用光讓物體漂浮移動的新理論方法出現，能在 20 年內讓太空船走出太陽系

比聲鉗還要更科幻的東西出現了！加州理工學院科學家提出一種完全用光讓物體飄浮的理論方法，換句話說，以後太空船不需要燃料了，只要發射強大雷射束就能在太空中以相對論性速度來去自如。

引發這項新研究觀點的契機是光鉗（optical tweezers，也稱光鑷、光學鑷子）──一種利用高度聚焦雷射束吸引或推開微小物體的科學儀器，這項技術已在生物學領域中大顯身手，並且讓物理學家 Arthur Ashkin 因此榮獲 2018 年諾貝爾物理學獎；去年也有另一團隊根據光鉗相同原理，將技術轉移到聲學領域，開發出創新手術工具「聲鉗（acoustic tweezers）」。

不過光鉗的最大缺點是只能在微觀尺度上操縱物體，比如通常用來移動細胞或病毒顆粒，新研究第一作者、加州理工學院工程與應用科學系博士後研究員 Ognjen Ilic 對此形容，好比一台吹風機可以吹動一顆保麗龍球，但吹不動再大一點的乒乓球。

現在，加州理工學院團隊提出了全新的「光子懸浮與推進系統」理論，基本上從微米級細胞到大型太空飛船都能操縱駕馭，新方法的祕訣是在物體表面上鑿刻一些「特殊紋路」，這些紋路與光子相互作用後，使物體受到擾動時自行調整並產生回復力矩（restoringtorque），以繼續浮在光束上。

研究人員說，這代表物體不用依賴高度聚焦的光束也能保持穩定，甚至光源距離物體上千萬公里遠也能發揮作用。也因此，團隊有一個很大膽的想法，就是將這種技術應用在新一代太空船推進系統。

雖然離夢想成真還有一段距離要走，理論也還沒有在真實世界中測試過，但研究人員說，如果理論能夠實現，那麼我們就可在短短 20 年內把太空船送到離太陽系最近的恆星：比鄰星（Proxima Centauri），全程僅使用光來推動加速太空船並使其達到相對論性速度，不需要燃料。比鄰星距離我們約 4 光年，太空船若靠現有技術去到那邊需要花上數萬年時間。

換句話說，以後太空船不需要燃料了，只要發射強大雷射束就能在太空中以相對論性速度來去自如。

啱啱學識捉魚毛就話以後全個海嘅魚可以俾佢食曬
啲報紙佬弱智少陣啦

可以肯定係台灣報道黎

冇燃料你撚噴到光雷射束

如果唔駛燃料就行到
第一件事就諗永動發電機啦
仲諗飛船

白痴
人地係由地球個邊射光去飛船推架野

整d坑紋
咁似d戲成日見到d外星科技既

漫畫.jpg

星野之宣 嘅 2001夜物語 有用過 係啲外星植物會發出鐳射 推進自己啲種子出外太空

星際殖民開始了

其實個理論同衛星微波充電差唔多
到最後個問題都係返返物料同技術度

由地球發射一支光束控制飛船飛去以光年計距離
你自己諗下邊個先係白痴

有咩物體，承受到光速?

有乜問題？
架船都係由地球出發架啦
你自己思考下先好發言啦白痴

仲有
佢唔一定要由人造出來既光推
大大個太陽係太陽系
你背住太陽咪得囉
白痴
你一開始仲話由架船射光所以要燃料
我真係笑左出來

魔法時代降臨

係太空船唔需要燃料， 唔係個技術唔需要能源呀醒目。

會唔會係打機成日見到個D relics/ aritcacts 個D“符文”

Er...咁都覺冇問題既話
我都冇野好講

咁太空船冇撚料又點output到能源
指教下🤔

用金字塔射堆光束上去
古代人一早做緊

咁隻飛船咪跟地球自轉

反重力飛行

咁本身光帆太空船都做緊呢樣野，用太陽光光壓去推動太空船，不過係加速度好慢咁解

雷射光束唔洗燃料？

太陽輻射邊夠力
就算有d位夠力都係亂流=係海中心漂流
可唔可以用下個腦

都要有光源

電車無燃料又點output到能源指教下🤔

嘩 要幾無腦先up得出呢句
電車駁住電纜嫁大佬
你會唔會幫架太空船起條電纜上太空呀

喂 上面各位 冇物理知識唔緊要
但唔該有少少常識好嗎

唔響地球射咪得

有無睇文架
雷射光束咪路軌
究竟係中文唔合格 定 物理唔合格🤔

諗起太陽能電筒

條光束唔一定要係地球射出去

而家就係講緊你有咩可能無線傳輸能量比以光年計既太空船呀
你up得出物理 你應該都知咩係能量守恆下話

你都識講能量守恆
冇外力咪KEEP住個動能一直飛囉

雖然離夢想成真還有一段距離要走，理論也還沒有在真實世界中測試過，但研究人員說，如果理論能夠實現
果然中文係唔合格，大家都假設緊理論實現到既車係咪唔洗燃料，然後就有條柒頭係你到留言講第d野，人地講A你就講B，講B麻煩自己講，回e串做乜9

屌妳有冇睇內文架
由外來光推動架飛船，唔係架飛船主動發光呀

理論上夠光 同 把遮受得住 係做得到架，
人就變成1絲蒸氣

呀....
冇外力都講得出....
你知唔知其他行星係有萬有引力

你唔係飛左出太空就代表地球對你冇重力
地球係會keep住拉你番黎 其他星體一樣會....

以後太空船不需要燃料了
咁咪啫係太陽能電筒

風帆有主動力
真係咁多假膠？

有萬有引力都係KE <-> GPE 轉
仲可以調整路徑做重力加速
唔通你以為重力就只會拖你後腳

新方法的祕訣是在物體表面上鑿刻一些「特殊紋路」

妳up得出能量守恆 宇宙中無空氣阻力，星體間萬誘引力咁弱有咩力resist 到激光既能量？
妳搵日去d冇燈既地方 舉高個頭望下，好多星光都係由幾十光年外射過黎架

條友連計算軌道都唔識大佬都係大航海時代咩，未出發就有晒數據，計好晒軌道啦～

但研究人員說，如果理論能夠實現

Post得上黎就係討論番個話題
即係我討論下無傳傳輸能量係幾咁無可能又唔得？
你答我雷射光束
我咪答你咁遠傳輸能量係冇可能羅
我邊有你講a我答b呀

全程僅使用光來推動加速太空船並使其達到相對論性速度
唔係起點到終點。

曲速引擎夠話理論可行啦。實際唔知幾多千年後先出現

呢度好多人miss 咗重點
唔係需要能量與否，而係能量系統不需置於飛船。

而家射1噸嘢上月球可能要帶15噸燃料，
射1噸嘢上火星可能要帶150噸燃料，要射支151噸火箭上太空。
射1噸嘢上比鄰星可能要帶15000噸燃料。咁好唔實際。

如果能量供應係留嚮地球，就可以令支火箭keep 住好瘦！

個d光足夠能源推得郁架船?
純粹討論

不如話無燃料點減速著陸～

你岩
如果呢個理論係去短程例如火星都仲有可能
但係吹到可以出太陽系就真係鳩吹

同埋無燃料去就得，點來去自如

由呢點睇好明顯係台灣新聞

如果單靠從地球發射雷射束推動太空船，我想知咁架太空船點減速同轉向

希望有生之年尋找到外星人，求佢毀滅地球

太陽能電筒
首先你要有隻快過你隻船既裝置 再係你要轉向同減速個時將光源方向改變

聽住先之前都講左好多年電話有核電，癌症有各種比傳統有突破性療法，etc

可能接近外星科技了

以後太空船不需要燃料了，只要發射強大雷射束就能在太空中以相對論性速度來去自如。
睇文啦天才

當咁樣真係得
咁出左軌點算
光又冇得轉彎
唔出軌嘅話 冇燃料又點樣回程？

距離去到幾光時嗰陣，光源已經較唔準個角度了

廢青條友柒左就潛啦
死撐做乜尻
你第一個REPLY好明顯就係冇睇清楚段文

彩虹橋

點樣可以對準架船？
地球識自轉架啵

擺上同步軌道

火箭唔同衛星喎

佢只需對到加速到相對論速度，要睇需時幾耐

吹到大一大

咁先水到一大筆funding

連登科學家真係好偉大 人地幾年嘅研究成果只需要用短短一句證明到係冇可能 絕對唔會浪費大家時間 So proud of you

下下都mon住post咁得閒咩
得啦 係啦 我柒左啦 好未

點解咁多文盲？

咁架船點番黎

睇黎地球真係就黎頂唔順
外星人竟然突然教人類逃到太空去的方法

佢理論講嗰種太空船，係好細舊，可能得幾cm大
用光射一次射到relativistic speed跟住就去

係目的地用同樣既方法？
轉向唔撚知

從來物體受唔到嘅係加速時develope出黎嘅G力
均速行走的話行100m/s 同 300000m/s係無分別

Bifrost 不是夢

er...推左出去唔番番黎?

淨係岩用係無人機?

癌症已經有免疫治療

不過點解好似收收埋埋....

相對性速度邊係光速

我會用另一架飛船射光去推

受到太陽能電筒嘅啟發

係咁架啦
依度啲人真係識嘅仲係度鳩噏咩

Captain Marvel

個理論聽咗好耐
以前話加薄膜用光去推

流浪地球

有冇後座力?

light sail有狙幾十年囉喎 仲當新聞賣?

發明到既話係太空只要一秒就可以非常準確殺人

一早有

光推開既野有冇違反愛因斯坦既理論